陳肇始回應傳遭建制派篤灰求撤換：我冇補充 李梓敬曾批：廢官，淨係識喊

護士出身的食衞局局長陳肇始，持有曼徹斯特大學教育碩士、哈佛大學公共衞生碩士及香港大學哲學博士學位，出任局長以來，表現未如理想。去年回應傳媒查詢國產催淚彈成份時，坦承當局對成份的無知，稱當局只是翻查文獻，向公眾提供清洗催淚煙指引。今年陳局長領軍抗疫亦未孚眾望，限聚令進退失據，實施全日禁堂食天怒人怨，翌日即告取消更離地謂「禁堂食先發現好多人仲要返工」 。

據了解，除了政界人士不滿陳肇始表現，不少公立醫生對陳都有微言，認為她冇料到，能力不足，今次抗疫的甩碌表現可見一斑。不過，有政界中心認為由於距離林鄭特首任期結束不足兩年，加上未必有人肯接這個燙手山芋，相信中央不會輕言撤換陳肇始。「佢應該可以平平安安做埋嗰年幾嘅，但係下屆就唔使旨意冧莊。」

建制中人如李梓敬今年7月亦於facebook批陳肇始：「陳肇始係廢官，我話嘅。」斥陳未「嚴懲逃兵醫護」之餘，亦沒有一早要求向歐美來港人士強制隔離，禁堂食朝令夕改，「淨係識得喊」。公民黨郭家麒年初在武肺未於香港爆發前，已拍片呼籲市民要靠自己做好防禦措施，「唔好靠政府」，舉例指台灣澳門等鄰近地區已加強陸路口岸檢疫，對所有從武漢抵達的旅客量度體溫，惟港府當時仍不動如山，斥陳肇始是肺炎的「廢」。

廢官 淨係識喊

condom1號 武漢肺炎果期擋完箭就比人棄

30萬人工一個月
俾人屌係廢官都無所謂啦

鬥藍

西門紙莖咪又係廢人一個
全撚部去死啦

廢人 淨係識喊

西門大人你咁叻

你去做囉